泰維斯：中國人不是踢球的材料

近日泰維斯在接受法國媒體的採訪時針對中國足球發表了他的看法，在他看來，中國人在技術上先天不足，50年內很難有競爭力。

泰維斯目前在上海申花效力，並以60萬英鎊週薪成為世界上工資最高的球員。但他的表現受到了球迷們的質疑，前不久吳金貴透露泰維斯體重超標，而西班牙媒體《阿斯報》也稱泰維斯的職業素養對不起中超。

近日，泰維斯接受了法國媒體SFR體育的採訪，其間他分享了關於中國足球的見解：「中國的球員不像歐洲和南美一樣擁有踢球的天賦，那裡的球員們從很小的時候就開始踢球。這裡的人們對足球的理解不一樣，所以我認為他們無法具有一流競爭力，50年後可能吧。」

泰維斯的這番話在國外知名足球論壇reddit上也引起了反響，大多數國外球迷都認為泰維斯的言論對現在還支付他工資的中超來說很不恰當。

（斧荊）

養狗俾狗咬

屌你咩，咁坦白，一陣班玻璃心又話你傷害人民感情，DQ 你，追返你d 糧

太客氣啦
五萬年到啦
如果中國人呢種物種進化
而其他種族退化
咁就有得踢

中國人民族性冇teamwork,除左女排，全部團體運動都好廢

忠言總是逆耳

反而個人運動就可以靠地獄性訓練同精英主義

意識問題心態問題 個個中意做英雄 心理質素差

自己人打自己人最叻. 打出面就有保留

呢個係事實 香港人都係

一超過六個人嘅團體運動就好廢

幾自私既民族都搵到11個無私既人既
但太遲踢波真係死症
過多一兩代都一樣

超過2個就好廢啦

其實點解白人咁英雄主義
teamwork會好過成日做乜都連群結隊既黃種人

中國人既所謂團結係用黎講嫁咋
白人細細個就比人灌輸要有teamwork

黑人都係，民族性冇teamwork,所以非洲d國家踢極都唔勁。反而係歐洲長大果d黑人teamwork好好多。

死鬼佬 講乜野 我地中國踢假波最叻

點解我國訓練唔到一支愛國魔鬼隊
100%服從指令+地獄軍訓式訓練

外國各行各業各階層都可以做英雄，且有人敬重
中國人只係睇你做邊行

男網呢？

唔洗出糧喇你

條撚屌都唔係好呀，一d都唔專業

仆街啦 支那人好小氣架

五十年邊可能

中國無五十年

英雄都要搞聯盟啦
德國美國最強盛個陣都要搵盟友
係支那先會覺得自己天朝大國一個搞掂

喺大陸搵食
仲講埋d咁嘅嘢
因住出場俾人吐口水

佢就係想人地炒鳩佢返阿根庭, 夠膽咪踢斷佢對腳囉

一邊賺人仔一邊屌鳩中國人

可能會俾人打9佢對腳

中國人不是踢球的材料，但中國人是踢假波的材料

包括中國香港人

除左teamwork, 球員本身創造性都好需要

中國人講創造

Sick ball

技術同體能都叫有得苦練
但係果啲臨場意識、紀律性同場上場下嘅職業素養真係冇得追

支那人最叻係內鬥, 呢d要teamwork既運動點玩到
返去跳水啦

駛撚踢咩

識打假波賺錢就得

日本韓國人少你咁多都出到香川本田，寄成庸son星仔，中國有無人夠料踢歐洲頂級聯賽，定佢比偏向留係中超？

真心唔知，求教

一來可能係成長環境令佢地覺得自己好撚勁唔追求進步
二來日本球會係好樂意向外輸出球員
唔會開天殺價
邊似得啲支那球會

根本中國足球就落後緊歐洲成100年
一黎大部分人無足夠觀念
二黎系統唔完善，日本幾十年前足球咪又係廢，但佢地有好大嘅決心變強，大搞青訓，著重基本功，人地細路頭3年剩係練one touch傳波，三年後已經勁好撚多
三黎金錢利益關係 唔解釋

支那隊有球員收過歐洲球會報價？

高級教車師傅

武磊

事實

印象中武磊收過唔知邊隊德國球隊報價1.5m
之後對方還價20m

Racist 罰佢錢啦

google左，係霍芬咸開價，咁好嘅機會都唔放佢出去闖，仲要係德甲勁旅

這就是支那

上海上港明知道武磊的實際身價僅在100萬歐左右，但為何敢向歐洲球隊大開獅子口呢？主要原因還是俱樂部不希望放走這名本土第一前鋒，同時也會擔心出現「出口轉內銷」的結果，讓上海上港一手培養出來的球員，讓其他球隊使用。

井底蛙到

冇體能何來有teamwork

人地講中國人係講埋香港人
人地過緊你地仲係度笑 成班on99

講緊

為咗比人趕走講啲咁嘅野，lan返阿軍廷啦

香港足球廢就不嬲架啦

你認係中國人自己認飽佢啦，咪拉其他人落水

冇得咁講，始終個文化唔到
就算日本幾top 去到歐洲都係比人屌打

蒜狗掃喇中国人

都揾夠你班傻仔錢，就嚟俾你地踢走，講下真話有乜所謂

其實李惠堂都唔差，不過支那係俾假波累撚死姐

是賭球嘅材料

駁唔到

吉田麻也修仔正選，香川最聯多仔正選，本田踢ac拎過幾次motm，柴畸岳上場入巴塞波，長佑國米正選，酒井宏樹馬賽正選，岡畸慎司李城入唔少波，仲有好幾個踢緊德甲，請問日本點比人屌打？

乾貴士

幾時又改左名？
叫開廸維斯喎
佢縱橫幾大聯賽都係top scorer前列，絕對有資格批評。
講真，佢落到場，見到班支那豬咁踢法，衰過歐洲球隊預備組，有心機踢先至怪。
蹴鞠到2017，俾多2100年都未掂啦
講50年已經好俾面，足足吹大左2000年，世界仔真識撈

太多勁人,不能盡錄,都未講中田,中村呢D出黎

日韓最勁本土個班去晒四大聯賽搵食
上星期有個日本仔打西甲對巴塞入左球世界波

而支那人仲係度 j 緊恆大靠堆屈機外援贏亞冠

張稀哲算唔算
不過條友係禾夫斯堡主力做賣車

依家亞洲最勁係咪son?